2019倚天屠龍記 (53) TVB 星期一至五 8:30pm 和平抗敵 敵人只有一個

主演：曾舜晞、陳鈺琪（趙敏）、祝緒丹（周芷若）、許雅婷（小昭）、曹曦月（蛛兒）、張超人、周海媚、黑子、陶珞依、鄔靖靖、安澤豪、傅雋、師小紅、賀剛
導演：蔣家駿

時代背景為元朝末年，《神鵰俠侶》結尾的近百年後。故事圍繞兩樣兵器屠龍刀和倚天劍。
小說前兩章延續《神鵰俠侶》的結尾，描述南宋末年郭襄、張君寶的經歷以及武當派的起源。

TVB 預告：

原版預告：

原版第一個post：

原版2019倚天屠龍記最快更新link 及全集：
67K8K
楓林網
PiPiTV
BT
YouTube

金庸原著小說《倚天屠龍記》

舊版＋修訂修＋新修版

新修版同新版分別

倚天囡囡貼圖區

芷若有情來留言

金玉琪愛，敏在其中

今晚亮点

唔好一下 po 咁多圖分開 po 慢慢推

小昭黨全面進場

敵人係張狗

若黨報到

知太多

又爆post敏黨

鈺琪

誰與我生死與共

點少得我若

有冇師兄post下鈺琪斗音 最新兩條片

冇down斗音

迷若報到

敏黨留名

我share咗1條喇
另外果條同微博一樣

oh wow
我的辮子好好看
好好看

仆街 6gb 得返400 mb data
仲有半個月

推
祝祝世界第一

好靚
我要抱住佢 哭泣也好 撒嬌也好

關自動顯示圖片

感激不盡今晚再J鈺琪

所以呢，做男人既有錢真是好撚重要

點解我咁撚窮

四川真是專出靚女

早知唔放
鈺琪bb我對你唔住

冇wifi我都唔敢上黎

張靚穎
陳法拉

以死謝罪

張靚穎😋
鈺琪😋😋😋😋

想做小白兔俾丹丹抱住

又淫敏

係街都好大心癮想上黎

敏黨新po報到

sosad 在街無得睇圖

死之前一定拉埋巨龍，為敏黨作最後貢獻

敏敏啲圖po唔晒

唔好呀 咁多圖

男人老狗有錢真是好撚重要
試問小小超要食趙敏都唔會係難事

今日應該又係經理人催鈺琪發微博
經理人做得好

屌，估雞算啦

慢慢po

敏敏唔係貪錢嘅女仔

睇晒祝祝小紅書 發覺女人好麻煩

食晒倚天班女都得

有錢你老母都有得屌呀

why

快快po都有排po

四川真是一個好地方

Why not""?

敏黨踩場

有冇手足同我一樣，見到緒丹鈺琪一絲打j嘅意欲都冇，只係想好好保護佢兩個

第一場真係百看不厭

張

見佢化妝同美容 又眼影 又遮瑕 又唇膏 又粉底 祝祝咁靚真係唔容易 先天當然好 但後天嘅努力都好重要

佢大學時期夠多富2代追啦, 雖然同小小超無得比
佢都拒絕哂 仲由臨記做起 點會係呢

咪就係

想照顧佢地下半生

屌撚柒你都得添

先係翻白眼
再毫不猶豫咁講係經理人逼佢拍左n次

整張敏敏囉

改個咁嘅名 但又想齊人之福

唔敢對住佢地打j 打完會好愧疚

同佢講唔貪錢，一陣又話我唔信俾幾億佢佢會唔瞓喺度依啲on9嘢
正一廢物

直頭j都唔使打

齋望已經夠何須打j

芷若你喺邊？

講個j字都會內疚

我會同佢講，你真係好靚

啱 我為咗佢哋 戒咗幾日J了

聖人mode

已經對其他女人無晒興趣 每晚望住佢地就夠

蛛黨留名

啱呀

超過一個月

我豬油巴唯愛敏敏

係街入post死硬

利申無限

女人錢好好搵

下半生交比你，我要下半身就得

你睇返上個post 我係若敏黨

笑撚咗，一起你底第一個po係開喺成人台

我依家慢慢睇番小說版，睇到靈蛇島就謝遜嗰度真係呆燃左
再睇番倚天2019，原來喺島上發生嘅事錯鳩到柒撚彩
係完全顛而倒之再倒而顛之
唔怪得啲後面啲劇情錯晒奇撚怪
完全變成齋睇女

窮丁
續約都係續10gb

捉條友去打靶

唔好手多㩒d圖喇

你要下半身 無上半身
求奇街執一件都差唔多啦

明啦嘛呢個就係點解原著黨大插呢套嘅原因

差兩個半鐘頭

翻睇19嘅時候，真係火都黎完全冇左金庸筆下嗰啲精髓

點忍到

祝祝小紅書係廣告kol

敏敏世界第一

明智

有咩位 唔同
利申： 唔會有時間同心機睇小說

敏敏對腳同街邊執一件差唔多

請靚女晒曬啲錢冇錢拍劇情

芷若嗰到都冇趁其他人唔喺到同金毛講敏敏壞話

咪污染個post

我都喺街忍唔住都要上黎睇下

十匹布咁長

post多d咁

伸利無限x2

去睇下個post先

過左第三十集我都冇咩心機睇劇情睇番仲嬲

如果套野2130做就好
有得即睇

yess成日都share商品

鈺琪唔係呢d人

不過我有錢 會請佢同我好純潔咁傾計 行街 拖手 或者攬住佢 摸佢個頭

講笑 出資開劇佢拍

未拍倚天前全部都係nobody黎
演員洗唔到幾多錢

見到趙敏被人屈 心痛
見到芷若孤獨離去 心傷

其實一開始我都係若黨
但係睇到依一幕我就變心了

敏敏真係太撚正

趕唔切post

一飯之恩

依度d人中毒太深 等我代祝祝每人派粒祝緒丹比你們解毒

越解越深

呢到絕對係淪陷位
我都loop咗好多日

新增左三張圖，請大家注意

淫敏黨話好純潔咁傾計

好似吸毒咁
仙丹只係吊命
越食越中毒深

嘩,冇上一陣又一個post

有冇敏黨支持caps

接機團

放工叔去睇芷若了3日假

已被電暈

叫雞一定都係傾計

人唔笑

我中毒了 祝祝快餵我食飯

最尾嗰吓偷笑畫龍點睛

我明
如果見到佢真人, 係唔會有任何歪念
我諗我到時變左一隻鵪鶉
我只想攬佢入懷中直至天荒地老

老婆選鈺棋
Sp選祝祝

真是得連登仔咁撚假

編劇要由街示眾

老婆 女友 sp 佢地都得

同張狗有乜分別

咁睇黎呢代既芷若真係洗白左好多

冇你地既

敏黨報到

係喎...唔講都唔記得

呢班接敏敏？

小説好好睇

我暈了 好想飛去北京搵祝祝

我都想

祝祝啱啱殺青應該有假放

太多

我全都要.jpg

🐶陽神功

第一時間諗起金鐘連登仔張圖

做咩講我心底話

鈺琪個微博post成萬個留言，我都唔知仲留唔留好

今晚830有嘢做無得準時睇同大家睇倚天
距離敏敏登場仲有4集

你留1萬個
咁就有一半機會睇到

其實錦繡未央嗰陣已經覺得鈺琪唔錯
但係趙敏我真係不了成日用發晒姣嘅眼神撩張厹
同芷若嗰種仙女真係完全唔同氣質

我唔係攻擊敏黨，只係經驗影響觀點
我俾一個公廁足足傷害左4年中學生涯
呢啲眼神我實在見得唔少，有啲睇到反感
巧言令色同嗰啲甜言蜜語，令我諗起我被人呃嘅
呢個傷實在太深，所以我需要一粒芷痛若

對我黎講趙敏就好似賓穎咁
我唔係覺得鈺琪唔好而係我真係唔鍾意趙敏
而咁啱祝祝呢個芷若又真係太完美仙氣
有得揀梗係揀做若黨

無忌得把口到頭來咪又係鍾意左毫無矜持嘅趙敏
正一狗公抵受唔住誘惑

求故聽

skt廢到

巴打
明你感受
只能夠講句若黨支持你

其實我都唔鐘意呢個版嘅趙敏 唔係演員問題 係編劇問題

祝祝啲接機團好似反而多女fans？

組團

黎香港 shopping 啦若粉暴動

小朋友才選擇

佢應該唔會睇晒
亦都無時間睇啦

聽故

你2個淫敏通緝犯成日係到扯貓尾架啦

好想去橫店搵鈺琪

唔好變心事台啦舊事已矣
記得帶眼識人就好
所以~ 同我最 close 嗰班 frd 個個都係好真嘅人

其實原著周芷若仲唔矜持過趙敏
不過算啦, 你地對趙敏有哂bias 同埋呢版編劇幫周洗得太白
拗都無謂

我鍾意你個id

祝祝錫返

雖然我唔同意你講敏敏
不過巴打加油 忘記隻臭G. 現實有錢就有女

唉 我中學都中意過一個女仔3年 佢有男朋友
我只係默默咁中意 鍾意一個人冇錯 但只能夠鐘意為止了
之後同咗個friend講 結果全班都唱我係狗公

豬兒正好多

係囉一直睇小說嗰陣都唔覺趙敏咁反感
鈺琪演繹左一啲寫唔到出黎嘅嘢呢層我佩服

d fd咁仆街
你仲有各黨派朋友

剩係要鈺琪得唔得

關狗

係屬於我㗎

來
第n次世界大戰ready

祝祝今日成日上微博
衰妹好得閒

想知芷若有幾唔矜持 睇過原著但好多都唔記得了

嘈到好攰 算la
同埋好多人未睇原著 好難討論

咁似我個情況
同個女同事有好多話題同共同興趣
但佢有男朋友 公司得一個女同事知道 佢睇見都覺得好可惜

愛情使人做錯決定
見唔少女為左挽救感情
用扑野 cool煲

有冇楊逍黨

朝早十點開工
到依家都仲未撚放飯

手足我明你

真 以前打機識得一個女仔為左救返段感情
最後比人中出即飛 仔都落埋

去到點搵

其實呢啲情況 一街都係

有 830會出現

CLS公司

敏敏加楊趙

楊左使真心型

有沒有一千個人

早走早著啦
呢啲錢賺到都冇命享

係 有緣無份

芷若原著有咁做咩 要重睇了

我都like佢

又好揪又專一
雖然小說好似係寫佢女女女左紀姑姑

好慘 咁就一世

惡意提醒 記住買定宵夜

最後搵到條毒撚埋單

手執倚天劍， 掌門就出現

啲人話紀姑姑有斯德哥爾摩

呢張無敵

呢版楊逍咁型 係我都斯德哥爾摩

睇緊一千零一夜
牙祝戲份少到

唔好咁對自己

佢份工用生命力硬接

你話趙敏發姣溝張狗係真
但係佢專一喎
發姣只係佢敢愛敢恨嘅性格啫
係我眼中係好浪漫

係你現實條女發姣之餘仲做埋公廁啫
點可以同我敏相提並論

btw巴打rip

睇緊如花 又係好似身世好慘咁

Quote錯sor9

呢句啱聽

張張都無敵

岩岩追到34集
班女齊晒 睇到尷尬癌

真係好正

張厹日日都諗住5p嘅生活係點

終於放飯
呢個時間仲叫唔叫食晏

其實你返邊行

都係個句 上倉先啦巴打
唔係今晚又唔駛諗食乜㗎啦

無忌
你忘記左太師傅係要點先練到絕世神功咩

張狗：下 唔係行下行下就練到咩
仲童子做乜

點上倉 無地方比你擺住先

放假睇下如花先
又係sad ending？

呢幕好撚正

咁真係幫你唔到

周芷若伸出纖纖素手，輕輕撫摸他胸口傷痕，心中苦不勝情，突然臉色蒼白，說道：“一報還一報，將來你便一劍將我刺死，我也不懊悔。”說著伸嘴吻他胸口傷疤。

張無忌笑道：“今日要你以身相代，賠還我的洞房花燭。”趙敏滿臉飛紅，忙道：不，不！那要將來跟我爹爹說好……等我向哥哥賠禮疏通，這才……這才……”張無忌道：“要是你爹爹一定不肯呢？ ”趙敏嘆道：“那時我嫁魔隨魔，只好跟著你這小魔頭，自己也做個小魔婆了。”

屌你老母 茶記=52蚊常餐 狗屌

代收

似SALES 無飯鐘又無位擺
唔通係擺街果D!?

開心 > 傷心 > 虐心 > 完

第二季開始爛

點解要咁樣對我祝祝

咁似甜故 利申冇睇開

難道我祝就不配好結局嗎

又係sad end?

最後無人要

好想比佢係咁話我淫賊

2030放飯
一路食一路睇電視同呢度痴線佬

趙敏

最後咪又係毒撚最慘

香港女仔有幾可慘

爽直蒙古妹

屌，我見到12頁，我以為仲係上一個Po

但望一望個Topic唔同左

原來已經係新Po

stand by 8:30

班友好癲

推得快過我曼個垃圾po

150 POST冇難度

舒服哂

你地就癲

重申今晚係屬於小昭嘅
我都想要個小昭做丫環

得返自己一個嗚嗚

趁呢個post未爆前留番個名先 敏黨

sorry 頭先冇 wifi 冇電
某程度上你仲慘過我
我f.3嗰陣，佢同我講：
「應承我要等我呀」
結果到中六，佢連一句唔鍾意我都冇講
全級都知，連老師都知有時嘲諷下我喺度做兵
我都不以為然因為我知我真係好似做緊兵
佢男朋友轉左4次但我覺得，愛一個人係想佢幸福咁就夠了
我相信，真心對人，就遲早會遇到真心對你嘅人
ching 加油祝祝祝你好運

好姐姐！

轉黨呢邊
敏黨大愛

翻我牌

認真

壯大敏黨嘅機會到喇

敏黨

放心祝粉一定與你同在

呢幾頁d若黨食緊飯

好想把玩琪琪條辮

如花

Assemble

芷若完勝！

短褲幾正

慳啲啦
唔係以為你班勢孤力弱嘅弱黨唔食飯就會屠到我敏下嘛
依家仲光明頂緊
我等睇臭雞弱捅完無忌鳩鳩再出埋敏敏會幾多人轉黨

Ching好搶口

好撚攰
點睇琴晚個飛機獎無博格巴份

好妒忌幫佢set頭個肥仔

老撚柒柒
今日好有火氣 好想屌人

可唔可以同我一齊跳

屌下木狗啦

好想一親鈺琪bb芳澤
聞到鈺琪bb體香真係不枉此生

敏黨千秋百世 永垂不朽

想屌福頭 多啲

搵丁師姐出火啦

你一定係第一個灰衫巴打

好似巨龍專用

你個friend同你都幾老友

巨龍佔用時間為80%

反若大將軍
你唔係度我地比人怡

咩姑咩姑Fire

甚多甚多！！！

占多啲，咪再搞我敏

丁師姐現實可以一戰

唔反弱
反弱黨

槍口對番無忌ok?
若敏和平

若黨一向和平

預左有人講埋啲咩敏黨惡過共產黨果啲

我答定你 係呀 吹咩

係得巴打你咁勇

笑死

打下嘴炮我又唔驚邊個嘅有咩勇唔勇

有冇廿年歷史

就快開波

好似哈姆太郎耐啲

無見一陣又推多個post

敏黨好惡

失蹤人口：無忌弟弟

尋晚無女都推到兩個post

個個都睇女梗係推得快個post 10個有9個都係傾女唔係講劇情

準備開波

今晚睇小昭

你地趕走人啦

睇msi定倚天呢

就夠鐘出嚟㗎啦

要睇劇情嘅睇小說都得啦

咁咪好

敏敏
張狗

所似有53x1001個回覆都係睇女

佢對眼其實幾靚喎

無忌弟弟幾搞笑

全身都好靚

仲有啲傾男人架喎

有無芷若手機wallpaper share

楊趙

西北西北好想你

無忌兄弟

Sor 唔記得左連登多基佬

難得張狗呢幾集咁威無忌弟弟竟然消失咗

佢血戰完六大派

真係靚到不可方物

佢點會走 佢要走 上星期血戰六大派果陣走左啦

想問朱伯伯仲係咪卡住係個山洞到？

敏派若派昭派不梅派蛛派姑姑派

敏G星期三定四出

四川真係多靚女

又到8點半啦
芷若D弟兄去哂邊

大家準備埋位啦

快點開波

去晒打丁

芷若姑娘邊度人？

係 中年發福卡咗係到

死撚左啦

大眼教主好撚正?

入場...頭一節又要心痛GG

就快變腐屍

做完博頭
做腳部機岩岩對住tbb
可以邊睇tbb邊睇呢度班...

都話夠鐘就出現

出現了

肯出黎喇咩

原來去Longchamp開幕

敏敏對腳可以玩幾耐？

夠鐘就出現

留個名先

即討黨

一世

做

小昭

各位 夠鐘合唱得失一笑中

若黨仲唔報數

朴智妍

呢隻眼?

變左10個post有10個既

我知你係你老母個G閪度出黎

2

得失一笑中

黑白

有人掛住我?

甘於兩...

3

原來冇消失到

若敏素素不悔黨報到

開打

好靚女

即刻出現

好多人掛住你

笠水

佢又識狗陽

敏黨 到

4

不悔bb要出場了

5

Sorry遲左到

仲嗌圓真

因為九陽可以抵消玩陰指既寒毒

成昆一知道係九陽，即刻著草

呢埋

張狗想食不悔了

不悔要送波餅啦

其實佢配得唔差...好似有D回音ge feel

西女人

不悔原著根本港女黎

準備不悔妹妹

張狗：可以3p了

見到女又扯旗

全都要

小昭副con

無忌老母stand by 重複一次 無忌老母stand by

無忌一見係靚女，即刻救人，正狗公

西女人就西女人啦 港女

cow女

張狗個樣好狗公

張狗

教主哥哥笑得好好睇呀

一見到女就乜都唔理

淫笑

小那媽張狗

張狗食屎未

又溝女

烚熟狗頭咁款行埋去

屌奶星，隻死狗公真係對住蛛兒先唔自爆

波餅

狗公樣

狗公!

不悔妹妹

食女

回完血未，準備又再大戰

flirting.......

不悔個look 好似苟姑娘

男女授受不親

係好撚仆街

即刻變臉溝女

點解唔係又問佢點解未死

古代攬得既咩

即刻相認

狗公

不悔好正

追殺人嘅時候都不忘媾女

張狗: 唔可以, 呢條女留比我!!

張狗：靚女唔好殺啦

見人樣衰又唔自爆

佢又會兜咖啦，同基拉一樣咁仆街

本教主返黎啦 弟弟

屌又係得蛛兒唔撚認，仆街張狗

第一次見面已經俘虜咗人哋個心

走左九仗遠

又可以溝囡囡了

啲女比佢食晒

弱智仔
你老母講過咩呀

留返俾我做sp

測謊機

武俠輕小說黎

唔該巴打幫手cap圖

不悔妹妹咁大個波

兩條女一樣樣嘅

分身

港女代表Kabby

智商0

猜猜我是誰

人肉嗰隻

基拉把聲講不悔妹妹 好聽到

張無忌好撚天真

第一次見小昭,就當人好人
大愛膠

正一死狗公

我覺得小昭個配音同演員個樣唔係好match

靚女咪大愛

我要望兩秒先分到邊個係不悔/小昭

張狗有咩做唔出 小淫賊

人哋靚女嘛

唔通信你咩

見人靚女咋

想溝人嘛

靚女肯定唔係壞人

屌 無忌弟弟變左呢度最受歡迎USER

咁同問個殺人犯問有無殺人有乜分別
ON9既都話無啦

仆街，張無忌同基拉一樣大愛上身唔殺人

仲要人地講一句奴婢不敢就信人

不悔其實都正

教主

靚女冇壞人

有楊逍做阿爹 日子可以點過

張狗仆街死

同你有得揮

不悔搞掂 即刻攻略小昭

樣嘅問題

小昭隻眼

仲要係波C人

全套劇第二個唔呃無忌嘅靚女

個角色係混血兒，但個演員唔係，所以要戴con

圓真入去點還原

佢老母叫佢唔好信靚女講嘢，所以都唔信自己老母講嘅嘢

真係好難分

蛛兒咁嘅樣已經一劍冧咗人

食緊飯
邊鬥力大減

死基佬

有不悔做女 日子點過

巴打 功德無量

入去扑嘢

如果圓真係落左秘道，張床點解會鋪得番咁整齊？

波C

何寶珊把聲好好聽

點解咁快一跳就跳到秘道

小昭好似戴左有色con 大眼仔咁

可能秘道唔止一條...
呢D bug任佢兜

成昆點執床?

編劇真係無撚腦

上床

真係好似

好想同許雅婷瘋狂做愛

抽水

成昆咁落去 佢點還原床上d野

又借D 依攬女

跳咗落去點解有被舖住

又抽水

聖女

小昭無雞、張無忌係狗公

走佬不忘乘機抽水

成崑走嗰陣，邊個整返好張被

仲以為會跟返原著等個港女一識人就同人上床

爹爹?

話明機關床上面緊係有自動復完裝置

又抽水屌你老母仲要扮無意冒犯

好夾好正

仙丹

張無忌做咩抽水

呢d咪漏洞囉

練玉女心經未

負碌張準備練乾坤大挪移

同一個醫生

咁應該睇住佢死

哩個角度望不悔真係好似苟姑娘

因為想屌你

當反轉之後，天花板會有第二張床跌落嚟。

同小昭關係洞穴既日子

算啦亂鳩黎睇下女就算

因為想食左你囉

睇中佢美色

攬完不悔又攬小昭

真係好識溝女

執返濟先啦

因為你係處女囉

禁室培慾

對你好因為你係波C人

開發穴穴

玩綑綁play

張狗又想食女

我射爆小昭的閪

諗起楊過同姑姑禁室培慾

張狗見女就話要照顧人

C波人

女兒家當然要照顧你

有冇人覺得似佢

仲掛住溝女

小昭依個look 好正

臨死前同小昭玩下5種體位

小昭呢啲咩花式都肯同你玩實好正

之後仲可以同小昭鎖鏈play

玩埋sm

張狗都有名你叫

唔多夾喎同演員個樣

咁猛太陽光話搵唔到出路
智障

又幾似

本人已中祝毒

我姓張 叫張無忌

三唔識七都自爆

見人靚女又自爆張無忌

一男一女因於密道，仲要一個俾鐵鏈鎖住，AV劇情

靚女就自爆

對比芷若差少少咁啦

見到郭靖、張無忌咁蠢真係火滾，都係楊過好

張無忌係呢度就直上第七層?

小昭點換衫

合埋眼

我姓張
叫張狗

合埋眼係做乜撚野

你揸爛佢都得啦...條鏈我指

六層半

好彩無忌冇你諗嘢咁猥瑣

好柒

好夾+1 呢家野好主觀

唔同意

我真係覺得小昭古裝look某D角度有黃祖賢feel

不過芷若先係我心中第一

一早覺 諗起佢鍾意痾屎 扣不悔分

綁人PLAY

係靚女就上，人盡可妻嘅淫賊

玩哂啦

好正

張狗好似殷素素咁 心諗走唔到仲好

唔係石油咩

識貨

用黎練...最高層一次打爆9個...桶

揸到你西都爛埋呀

明知故問

驚鐵屎彈眼

同不悔講我係阿牛咩

楊過做主角真係睇得好舒服

又抽

炸到你西都爛埋呀

所以用基拉把聲好夾，次次都可以也咩囉救場

爆石都諗得到

你的樣子如何

對芷若, 小昭, 不悔: 我係張無忌

對蛛兒: 我係曾阿牛

用內功推道門

啊！

樣子系列

小白兔其實都幾靚

張無忌 突擊高達 出擊

二姐條咸魚

芷若，敏G，小昭：靚女
蛛兒：樣衰

有冇咩對住前教主拜幾下就開機關個d

阿斯蘭黨

想問問張無忌九陽神功係邊個教的

邊個係基拉
TVB 有配過咩

有小昭冰火九重天都玩埋

好正常呀
係人都係咁㗎啦

應該唔會播倆倆相忘嫁喇

又醒目又專一

對住醜女就諸多借口

其實咁岩得蛛兒果陣唔方便透露身份

BGM再響
哇 起雞皮

敏g

嚇親我小昭啦

多謝公子

又係wo
去到就結局都仲叫自己曾阿牛

準備換自由啦

白猿

幾時開始練大挪移

跳咗落崖狗屎撞棍搵到

張狗只准靚女叫佢無忌哥哥
醜女就叫佢曾阿牛
女權撚唔屌張無忌？

見到敏敏 --> 我係明教教主

應該cut左

高達seed主角 仲有夜神月、喵喵怪

原來小昭係港女黎

張無忌把聲咪基拉囉

係咪要學乾昆

二姐

GM俾，佢課金買道具得番黎

小昭好可愛

Gundam Seed個大魔頭，張狗倒模

準備升lv

馬騮

小昭帶住鐵鏈點換底衫褲？

死狗公要搵籍口有幾難

擺明有心啦屌

阿德嘛
你個死白痴 個腦裝屎㗎

明明蛛兒都唔差

金庸

其實蛛兒都靚，但練功練到咁，不過我記得原著小昭都故意整丑自己，不過無忌又發情

邊洗換 古代唔換衫既

真係唔知TVB 播過SEED
淨係睇過death note同喵喵怪

芷若一有機會馬上相認
蛛蛛知道都唔認

佢係倚天順眼好多 係另一套好撚乞人憎

藉口嚟

UFO TIME

我幫佢

許雅婷

張三豐教佢少少 之後搵到秘笈一理通馬國明咁練哂成本

等陣有倆倆相忘聽

多謝巴打
係我最愛嘅侍女小昭

佢本身好撚靚架

原著係差

小昭果小白兔樣之後敏敏都呷醋

開頭播時候 好似播周華健舊歌新詞歌?

小昭係扮醜好似呢度出洞前後先俾真面目張狗睇

seed d都有播

佢舅父上一世將經書放入猴中

侍女

阿蛛無錯

細個版都唔靚啦

張無忌 自由高達 出擊 先啱呀嘛
佢揸突擊高達嗰陣好似係殺人唔眨眼㗎喎

之前係隻馬騮個身入面搵到本九陽真經，然後跟住黎黎左5年

Wing嘅希羅都係佢

人地根本無著

原著寫到幾核突下

小淫賊

細個有張腿

咁你不如睇a片啦

見到敏敏第一眼已經打算玩腳，淫心難測

楊趙個樣

七點睇到想打爛部電視劇

原來睇緊 倚天屠龍SEED

希羅唔係90s 喇咩

好型

之後有集d女齊晒 醋味仲濃

係男人都飽暖思淫㗎喇

男角嚟計，楊逍>all>張無狗

對眼勁乞人憎

閔大人嘅 得失一笑中
原版就係刀劍如夢

到佢解咗啲蜘蛛毒嗰陣又由得人地爆佢其實係張無忌

自爆

張無狗>>all

thx

點解今日係星期五 又要等三日
仲要係等光明頂大戰

你哋講嘅敏G即係敏君？

agger

好想比不悔妹妹摑

張無狗

佢90年代就開始配啦，配咗好多年都冇走過

忌: 有字咩

呢度冇整到佢勁樣衰
原著練緊毒手時係醜到死

青書都好過張狗？

公仔好心有好報啦

又練神功

小昭m到咩

界一界有咁多血

自爆年齡系列

小昭好得意

即係邊個

另一隻狗公

成昆之前以為塊布冇撚用

張無忌被她一說，不自禁的放脫了她手腕，但他此時和趙敏幾乎貼身，又聞到她身 上的少女氣息，加上懷中的花香，不禁心神一蕩，腦海裡冒出了一個奇怪的念頭， 便再此抓住趙敏的手腕，一把將她推倒在地便要脫她的衣服。

趙敏驚訝萬分，大聲喊道：「張無忌，你要做什麼？快放開我！」

張無忌邪邪地一笑，說道：「趙姑娘，你不要再想耍什麼花招了，今天你要是不放我出去，我就扒光你的衣服，破了你的處子之身，讓你生不如死！」

趙敏聽到張無忌的這番話，立刻呆住了，不知該如何是好，但很快便笑著說道：「張大教主，你恐怕要失望了，小女子１６歲時已經被別的男人開過苞了，因此深知 床笫樂趣。自從見到張教主第一眼起，就覺得張教主少年英雄、英俊風流，早想和 你在床上雲雨一番，就不知道張教主的床上功夫是不是也和乾坤大挪易一樣威力無比？小女子已經有兩三個月沒有被男人幹過了，不知張教主能否滿足我！」

張無忌本想嚇唬嚇唬趙敏的，誰知趙敏卻這般淫賤，竟然主動求歡，令他不知所措，他便朝趙敏的臉上吐了口口水，罵道：「好個淫賤無恥的騷貨，真不要臉！」

公子好心有好報啦

堅哥哥～～～

小昭知咁多野嘅

破傷風了 小昭

所以張狗之後又色心起，要人做佢貼身丫鬟

昭B 好好

攞個閪出嚟

動物排另一條隊

小昭乜都知？

因為佢真係唔係奴婢

一隻手指流滿成張

處女血

係鬼

妹

好個淫賤無恥的騷貨

我記得咸濕版係屌小昭用破處d 血黎睇乾坤大挪移

切手指咁傻，叫無忌哥哥破左佢咪大把血

小昭咁撚多血架咩
用刀仔吉一吉成本秘芨睇晒

基拉把聲令到張狗冇咁乞人憎

唔係波斯文

老母波斯聖女

繁體字

無忌有無同小昭做過愛

以前d人有咩就自𠝹用血寫字 隻手究竟有幾多疤

陽頂天

狗咬狗打和啦，分別係一隻外掛狗一隻npc低能狗

想話佢唔係卧底都唔得

阿德基本上配嚟配去都係正氣角

張狗見靚女智力下降

屌睇左個結局，個結局垃圾到

帕莎=蘇聯

練功npc

波斯

又講多次 節奏好慢

陽教主同陽夫人好慘，死咗咁耐，條屍發臭咁耐，但冇人理，成個教都以為佢哋失蹤

戴綠帽會死人

張無忌偷練人地教啲武功都冇人屌佢

劇透 要比連仔ban

小昭根本係外掛程式
無忌本已外掛，又開多個外掛

又唔見得佢阿媽臨死前既說話

夠鐘搵小昭消點

大陸劇封信寫繁體字嘅？

係

一個時辰第七層

敏敏

暗串緊張狗厹

娶臭雞

TVB播到50集嘅時候 暴動都似

古代係用繁體

李光洙算唔算大奸角

鋼之豆釘

又自爆義父

名古屋稚空

爆埋義父係金毛

乜都爆哂出嚟

孤男寡女無忌蝕晒式

條友小學生

義父都爆埋比人知

暗示蘇聯當年控制中共

佢任務就係黎偷呢塊皮

小昭講得啱，最衰係陽夫人，水性楊花

都on撚9,明明總教果邊先係最盡奶力抗元講到人係漢奸咁，山中老人assassin 去抗元刺殺到最後俾元滅埋

靚女is ok

見係靚女連義父都爆埋

安比

明教

小昭出曬水啦，咁屈

聖火令= 乾坤大挪移???

係共產黨先改用殘體字

連仔睇完avenger唔ban人

哦

如果陽頂天唔死，真係一代英雄人物

奇拿

蛛兒唔靚就連名都唔講

小昭就自報門戶撻義父朵

條友乜都講岀黎

新版《倚天屠龍記》正在熱播，經過靈蛇島一行之後，小昭為了救張無忌的性命，甘願犧牲自由回總教做了教主，二人訣別的畫面讓很多觀眾看得心碎。但在傷感之餘，也有很多觀眾有些好奇，明教總教不是在波斯嗎？為什麼在劇里會變成帕莎呢？這帕莎到底又是什麼地方？

首先要跟大家解釋一下這個「帕莎」，其實帕莎並非其他地方，正是指的波斯，只不過是從英文Persia直接音譯過來，念作帕莎。至於為何要這樣改，原因也是眾說紛紜。

有人說是劇組玩巧，不走尋常路，所以才把波斯改成帕莎。如果單純只是為了這個原因，感覺是多此一舉，畢竟那個年代英語也不是國際語，從古時起我們天朝就稱它做波斯，又何必去畫蛇添足呢？

也有人認為是，為了過審，波斯這個詞被限制了。雖然可能性也不大，但也不排除有這方面原因的可能。但涉及到政治上的事，咱還是不要妄斷，畢竟也不只是只有倚天屠龍記里有波斯這個詞。

理性的思考一下，把波斯改成帕莎肯定不會是膚淺的取巧博眼球，畢竟只是一個不影響情節的詞彙，真沒必要去改。但說成是為了過審未免也有些嚴重，頂多算是為了避免一些不必要的麻煩。畢竟波斯是舊稱，古波斯國疆域橫跨亞非歐三大洲，而並不是單純的指現在的伊朗，隨着歷史的推進，古波斯國早已不復存在，波斯這一詞彙也就只是一個區域的代名詞，按倚天屠龍記里歷史背景推算，當時伊朗正處在伊爾汗國和帖木兒帝國的交替時期，形勢比較複雜。如果以前在劇里用波斯這個詞倒是沒什麼問題，也沒人會去在意，但現在總有些不懷好意的人會利用這些細節咬文嚼字來做文章，造成一些不良影響。雖然只是有可能，但也不想出現這些麻煩，所以乾脆把波斯換成音譯的帕莎。

這個改動也讓我聯想到了曾經的「愛斯基摩」，儘管口頭上可能還有人會這麼稱呼當地人，但官方是萬不能這麼稱呼的，在官方字典里這種詞彙是具有歧視性的，所以後來都用因紐特人來稱呼，而「愛斯基摩」只用於動物，比如愛斯基摩犬。

說了這麼多，其實就是想說劇里把「波斯」改成「帕莎」劇組肯定是有它的考慮，音譯過來其實也沒什麼大問題，這對整體劇情發展也沒什麼影響，希望大家不要被一些不懷好意的人帶了節奏。

仲要採花

咩野都冇交代到就end咗 明朝呢 小昭呢

迷宮

喵喵怪？

總教唔係叫中華明教歸元咩

搵兄弟會 一下信仰之跳ko元狗

張狗真係勁仆街

楊逍學左十年先第2層
公平咩

嗚...無忌寶寶

過埋今集

楊伯伯
諗起楊過叫郭伯伯

不識張郎是蟑螂

小昭乜鳩都識

小昭勁到

獅王臨走前教佢嗰幾句嘢就係乾坤大挪移心法？

人都睇都啦

得一個位似對門
仲要諗無妄位

七傷拳

摩擦力

咁佢冇九陽嘛

無小昭 聽食蕉

全能妹仔小昭

但張狗唔覺奇怪

無忌一世好運

小昭文科底咁勁

唔係呀話，出到乾坤大挪移？

張無忌 基拉 夜神月
全部都係中二病屈機主角

小昭好醒

好想娶小昭

兩樣唔同既功夫黎

他沒有腦袋

小昭點樣換衫？個手扣咁樣

百科全書小昭遲下派兵打仗都識 cls

搵巴打準備開新po啦

啲血去晒條j度 冇思考力

又要準備開新post

張無忌咁多人送神裝

我無忌寶寶好型呀

小說無講有光

後面d火會唔會假左d

金庸當年啲小說諷刺土共，可惜之後佢都做埋共狗

推唔郁喎

寫信去伊斯蘭教國家要求關注關狗

周圍都有高人點醒

老母

唱歌

乾坤大挪移本身係帕莎明教ga ma?

同小昭係密室
無野做會唔會扑到死

起歌

仲識唱歌

其實乾坤大挪移係咩武功嚟？
以前睇李連傑版本變咗好似磁力咁吸走啲武器

竟然用番原版

唱歌補mp啦

港女真聲？？？

佢唔係練功既咩

有歌

算唔算第一套 異世界後官 ？

好彩唔係hana姐

佢用下體諗野

唔係吳若雞了

唱乜Q歌

以為會抽菊子喬添

無啦啦唱歌補mp咩

呢首歌幾正

難得有唔係TBB歌聽

我鈺琪又post微博了
太美了吧

咩歌黎

原版

唔係...好似有人代唱

呢首竟然有

以前有呢d歌

重以為唔會播 好感動

hana屌打

竟然有歌

用返94版